\documentclass[]{tukediphc}
%% -----------------------------------------------------------------
%% tento subor ma kodovanie utf-8
%%
%% na kompilaciu pouzivajte format pdfcslatex 
%%
%% vytvorene distribuciou texlive 2009-7, OS GNU/Linux
%% vytvorene distribuciou TeXLive 2010, OS Win XP
%% februar 2013
%% -----------------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern,textcase}
\usepackage{slovak}
\renewcommand{\figurename}{Obr\'azok}
\def\refname{Zoznam pou\v{z}itej literat\'ury}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{dcolumn} % zarovnanie cisiel v tabulke podla des. ciarky
\usepackage{hhline}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{nicefrac} % pekne zlomky
\usepackage{upgreek} % napr. $\upmu\mathrm{m}$ pre mikrometer ...
\usepackage[final]{showkeys}%color%notref%notcite%final
\usepackage[slovak,noprefix]{nomencl}
\makeglossary % prikaz na vytvorenie suboru .glo
\usepackage{parskip}% 'zhusti' polozky obsahu
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\newcommand{\head}[1]{\textnormal{\textbf{#1}}}
\newcommand{\normal}[1]{\multicolumn{1}{l}{#1}}
\usepackage{framed}

%\setlength{\parindent}{1cm} % Default is 15pt.

\usepackage{float}
\usepackage{setspace}

\usepackage{amssymb}
\usepackage[ampersand]{easylist}

\usepackage{caption}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}


\ListProperties(Hide=100, Hang=true, Progressive=3ex, Style*=-- ,
Style2*=$\bullet$ ,Style3*=$\circ$ ,Style4*=\tiny$\blacksquare$ )

%\setcounter{secnumdepth}{5}
%\setcounter{sectocdepth}{5}

%%
%\usepackage[dvips]{graphicx}
%\DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg,.mps}
\graphicspath{{figures/}} % priecinok na obrazky
%%
%% Cislovane citovanie
\usepackage[numbers]{natbib}
%%
%% Citovanie podľa mena autora a roku
%\usepackage{natbib} \citestyle{chicago}

\usepackage{pdfpages}

% -----------------------------------------------------------------
%% tlač !!!
\usepackage[pdftex,unicode=true,bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=true,pdfmenubar=true,pdfview=Fit,linktocpage=true,
pageanchor=true,bookmarkstype=toc,pdfpagemode=UseOutlines,
pdfstartpage=1]{hyperref}
\hypersetup{%
baseurl={brendorrmt@gmail.com},
pdfcreator={pdfcsLaTeX},
pdfkeywords={proces výučby, asistencia, komunikácia, zdieľanie práce, programovanie, integrácia s vývojovým prostredím},
pdftitle={Podpora interakcie učiteľ-študent v pedagogickom procese},
pdfauthor={Tomáš Kováč},
pdfsubject={Diplomová práca}
} 
\usepackage[all]{hypcap}

%% nehodiace zakomentujte !
\dippraca{Diplomová práca}
%\bakpraca{Bakalárska práca}
%%
\nazov{Podpora interakcie učiteľ-študent v pedagogickom procese}
%% ked praca nema 'podnazov' zakomentujte nasledujuci riadok
%% alebo polozku nechajte prazdnu
\podnazov{}
\autor{Tomáš Kováč}
\dekan{prof.~Ing.~Liberios~Vokorokos, PhD.}
\veducikatedry{doc.~Ing.~Jaroslav~Porubän, PhD.}
\veduciprace{Ing.~Peter~Václavík, PhD.}
\konzultanta{Ing.~Peter~Václavík, PhD.}
\univerzita{Technická univerzita v~Košiciach}
\fakulta{Fakulta elektrotechniky a informatiky}
\skratkafakulty{FEI}
\katedra{Katedra počítačov a informatiky}
\skratkakatedry{KPI}
\odbor{Informatika}
\specializacia{Informatika}
\abstrakt{
%Abstrakt je povinnou súčasťou každej práce. Je výstižnou
%charakteristikou obsahu dokumentu. Nevyjadruje hodnotiace stanovisko
%autora. Má byť\/ taký informatívny, ako to povoľuje podstata práce.
%Text abstraktu sa píše ako jeden odstavec. Abstrakt neobsahuje odkazy
%na samotný text práce. Mal by mať\/ rozsah 250 až 500 slov. Pri
%štylizácii sa používajú celé vety, slovesá v činnom rode a tretej
%osobe. Používa sa odborná terminológia, menej zvyčajné termíny,
%skratky a~symboly sa pri prvom výskyte v texte definujú.
Je mnoho situácií, kedy sa môže stať zdieľanie dát medzi študentmi a učiteľmi programátorských
predmetov nepohodlné pre obe strany. Tento problém je možné vyriešiť zavedením platformy,
ktorá splynie s už existujúcimi nástrojmi používanými v procese výučby.
V práci je rozobraté to, ako študent a pedagóg spolu pracujú na cvičeniach, zdieľajú dáta a komunikujú.
Na základe tejto analýzy je vytvorený model prenosu údajov, členenia aplikácie, formy autentifikácie a reprezentácie
logických jednotiek, ktorými sú v tomto prípade cvičenia, vyučovacie hodiny, alebo celé kurzy.
Do úvahy sú brané aj už existujúce systémy podpory výučby, komunikácie a zdieľania údajov, ktoré
sú hodnotené na základe viacerých faktorov a ich najvýznamnejšie prínosy sú implementované do práce samotnej.
Jedným z hlavných cieľov tejto práce je hlbšie analyzovať túto doménu a priniesť riešenie vo forme rozšíriteľnej a
ľahko použiteľnej aplikácie. Aplikácia prinesie rozhranie pre tvorbu zásuvných modulov
do vývojových prostredí. Nutné bude vytvoriť aj implementáciu tohto rozhrania pre niektoré z často
používaných vývojových prostredí, ako ukážku funkčného riešenia.
Riešenie servera bude analyzované s ohľadom na bezpečnosť a jednoduchosť ovládania.
Rovnako ako klientská aplikácia, aj server bude riešený formou knižnice, ku ktorej je možné vytvoriť
akúkoľvek formu rozhrania, či už konzolovú, alebo grafickú. To umožní široké spektrum využití a možností rozšírenia v budúcnosti.
Komunikácia servera a klienta je v práci podrobená testovaniu a tvorbe štatistík,
ktoré sa zamerajú na celkový čas odozvy a rýchlosť spracovania na jednotlivých stranách.
Pri tvorbe rozhrania a funkcionality bola nutná komunikácia s oboma cieľovými skupinami, teda študentmi aj pedagógmi.
To prinieslo spätnú väzbu, ktorá bola užitočná pri snahe vytvoriť aplikáciu, ktorú je jednoduché používať a
rozširovať o nové skripty a moduly.
}
\klucoveslova{proces výučby, asistencia, komunikácia, zdieľanie práce, programovanie, integrácia s vývojovým prostredím}
\abstrakte{
%Text abstraktu v~svetovom jazyku je potrebný pre integráciu
%do medzinárodných informačných systémov. Ak nie je možné cudzojazyčnú
%verziu abstraktu umiestniť na jednej strane so slovenským abstraktom,
%je potrebné umiestniť ju na samostatnú stranu (cudzojazyčný abstrakt
%nemožno deliť a~uvádzať na dvoch stranách).
There are many situations when sharing data between students and teachers of programming courses
may become uncomfortable and even annoying for both parties. The problem
can be solved by introducing a platform that would blend well with an existing
set of tools that they use in the learning process.
Part of this work analyzes the way students and teachers work together, share data and communicate.
A model of sharing data, structure of application, types of authentication and representation of
logical units was created based on this analysis. Logical units are usually in form of classes or whole courses.
Existing system of learning process management, communication and data sharing are taken into account.
They are rated based on several specific criteria and their most useful features are an inspiration for this work.
This paper aims to analyze the problem domain and bring up a solution in form of an extensible,
yet easy to use application.
The application will present an interface for creation of integrated development environment plug-in modules.
It will be necessary to implement this interface to create a plug-in to one of the popular integrated development environments
in order to present a working solution.
Server part of the application will be, same as client part, realized in form of a library that can be used
to create any form of interface to the system. This will allow wide possibilities of expansion in future.
Client-server communication is a target of testing and measurement, that include overall time of communication and
processing time on both sides.
While creating user interface and designing functionality, communication with both user teachers and students
was necessary. This brought feedback which was useful and helped me to create an application that is easy to use and expand by
creating new scripts and modules.
}
\keywords{learning process, assistance, communication, sharing of work, programming, integration with integrated development environment}
\datumodovzdania{2. 5. 2014}
\mesto{Košice}

\begin{document}
\renewcommand\theHfigure{\theHsection.\arabic{figure}}
\renewcommand\theHtable{\theHsection.\arabic{table}}
\bibliographystyle{dcu}

\newcommand{\CS}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.6ex}{\scriptsize\bf \#}}
\newcommand{\CC}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf +}\nolinebreak\hspace{-.10em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf +}\hspace{.25em}}
\newcommand{\darkmire}{\mbox{\textit{Darkmire}}\hspace{.25em}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\prvastrana

\titulnastrana

%\errata % zaciatok erraty
%Ak je potrebné, autor na tomto mieste opraví chyby, ktoré našiel po
%vytlačení práce. Opravy sa uvádzajú takým písmom, akým je napísaná
%práca. Ak zistíme chyby až po vytlačení a zviazaní práce, napíšeme
%erráta na samostatný lístok, ktorý vložíme na toto miesto. Najlepšie je
%lístok prilepiť\/ \citep{kat}.
%
%Forma:
%
%\tabcolsep=10pt
%\begin{table}[!hb]
%	\centering
%	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
%Strana & Riadok & Chybne & Správne \\\hline\hline
%12 & 6 & publikácia & prezentácia \\\hline
%22 & 23 & internet & intranet \\\hline
%& & & \\\hline
%& & & \\\hline
%	\end{tabular}
%\end{table}
%\kerrata % koniec erraty

\abstraktsk % abstrakt v SK 

\abstrakteng % abstrakt v ENG

\kabstrakt % koniec abstraktov, nova strana

% Na tomto mieste bude vložené zadanie diplomovej práce
%\zadanieprace
\includepdf{figures/list.pdf}

\cestnevyhlasenie
% Niektorí autori metodických príručiek o~záverečných prácach sa
% nazdávajú, že takéto vyhlásenie je zbytočné, nakoľko povinnosť
% vypracovať záverečnú prácu samostatne, vyplýva študentovi zo zákona a
% na autora práce sa vzťahuje autorský zákon.

\podakovanie
%Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
%diplomovej práce, resp. konzultantom, za pripomienky a~odbornú pomoc
%pri vypracovaní diplomovej práce.
%
%Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
%diplomovej práce, respektíve konzultantom, za pripomienky a~odbornúl
%pomoc pri vypracovaní diplomovej práce.
%
%Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
%diplomovej práce alebo konzultantom za pripomienky a~odbornú pomoc pri
%vypracovaní diplomovej práce.
Dovoľujem si poďakovať vedúcemu bakalárskej práce Ing.~Petrovi~Václavíkovi,~PhD. za pripomienky a rady
poskytnuté pri vypracovávaní tejto práce, ako aj Natálii Chromej za návrh a spracovanie loga pre moju aplikáciu.
\kpodakovania

\setlength{\parindent}{1cm} % Default is 15pt.

% \predhovor
%Predhovor je povinnou náležitosťou záverečnej práce, pozri
%\citep{gonda}. V~predhovore autor uvedie základné charakteristiky
%svojej záverečnej práce a~okolnosti jej vzniku. Vysvetlí dôvody, ktoré
%ho viedli k~voľbe témy, cieľ a~účel práce a~stručne informuje
%o~hlavných metódach, ktoré pri spracovaní záverečnej práce použil.
% \kpredhovoru

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam obrázkov}
\listoffigures
\newpage

% \thispagestyle{empty}
% %\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam tabuliek}
% \listoftables
% \newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam symbolov a
%skratiek}
\printglossary % vlozenie zoznamu skratiek a symbolov
\newpage

%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Slovník termínov}
\slovnikterminov

\begin{description}
  \item[Dátová schránka] je súbor dát umiestnený typicky na vzdialenom počítači,
ktorý slúži ako ukladací priestor, záloha a často aj história práce jedného alebo
viacerých používateľov
  \item[Multiplatformová technológia] je technológia, najčastejšie vo forme knižnice alebo súboru knižníc,
  ktorá je určená pre hladký beh na viac než jednej platforme. Medzi hlavné vlastnosti patrí použitie rovnakého kódu na všetkých
podporovaných platformách a enkapsuláciou resp. zapuzdrovaním častí závislých na konkrétnych platformách.
Programy pracujúce s touto technológiou teda nemusia riešiť platformovo-špecifické problémy a môžu sa sústrediť
na samotnú funkcionalitu.
  \item[Framework] je softvérová technológia, ktorá v sebe zahŕňa široké spektrum funkcií
  a často krát je komplexným riešením v rámci svojho zamerania. Ide zväčša o projekty veľkého rozsahu s
  množstvom vývojárov.
  \item[API] je skratka z anglického \textit{Application Programming Interface}, teda rozhranie pre
programovanie aplikácie. Je to rozhranie, ktoré knižnica alebo služba ponúka aplikáciam, ktoré ju používajú. Pomocou takéhoto rozhrania
môžu aplikácie s danou knižnicou komunikovať a využívať tak jej funkcie.
  \item[Parser] je samostatný modul programu, určený na rozpoznávanie viet nejakého jazyka, typicky podľa vopred
  špecifikovanej gramatiky odpovedajúcej syntaxi daného jazyka.
  \item[Skriptovanie] je proces definície alebo priradenia skriptu nejakej časti programu. Skriptom sa rozumie
  program napísaný v niektorom z množstva skriptovacích jazykov. Tieto programy sú vykonávane typicky za behu
  programu, do ktorého boli implementované alebo nejakou inou formou načítané.
  
%základe vedeckého výskumu a~s~použitím (využitím) bohatého dokladového
%materiálu  ako i~vedeckých metód rieši zložitý odborný problém.
%	\item[Font] je súbor, obsahujúci predpisy na zobrazenie textu
%v~danom písme, napr. na tlačiarni. To čo vidíme je písmo; font je súbor
%a~nevidíme ho.
%	\item[Kritika] je odborne vyhrotený, prísny pohľad na hodnotenú
%vec. Medzi recenziou a kritikou je taký pomer ako medzi diskusiou a
%polemikou. Pri kritike treba prísnosť\/ chápať\/ v~tom zmysle, že sa
%v~nej okrem iného navrhuje, ako hodnotené dielo skvalitniť\/.
%	\item[Meter (m)] je vzdialenosť, ktorú svetlo vo vákuu prejde
%za čas. interval~$\nicefrac{1}{299\,792\,458}$ sekundy.
%	\item[Písmom] rozumieme vlastný vzhľad znakov.
%	\item[Problém] termín používaný vo všeobecnom zmysle vo vzťahu
%k~akejkoľvek duševnej aktivite, ktorá má nejaký rozoznateľný cieľ.
%Samotný cieľ nemusí byť\/ v~dohľadne. Problémy možno charakterizovať\/
%tromi rozmermi -- oblasťou, obtiažnosťou a veľkosťou.
%	\item[Proces] je postupnonosť\/ či rad časovo usporiadaných
%udalostí tak, že každá predchádzajúca udalosť\/ sa zúčastňuje na
%determinácii nasledujúcej udalosti.
\end{description}

\kslovnikterminov
%
\include{uvod}
%
\include{formulacia}
%
\include{analyza}
%
\include{jadroprace}
%
\include{zaver}
%
\include{literatura}
%
\include{prilohy}
%
\include{prilohaa}
%
\include{prilohab}
%
\include{prilohac}

\include{prilohad}
%
% zivotopis autora
%\curriculumvitae\protect\label{page:posledna}
%Táto časť\/ je nepovinná. Autor tu môže uviesť\/ svoje biografické
%údaje, údaje o~záujmoch, účasti na~projektoch, účasti na~súťažiach,
%získané ocenenia, zahraničné pobyty na~praxi, domácu prax, publikácie
%a~pod.
%\kcurriculumvitae

\end{document}
%%